勁過麥明詩！「天仁」太子女牛津法碩士 準備做律師

飲品店「天仁茗茶」香港特許經營商賓仕國際（1705）今日上市，現場出現咗一位充滿仙氣嘅靚女，原來係主席陳錦泉嘅大女Tinny，專登晨早起身撐爸爸。

陳錦泉好自豪話，大女係資優生，喺香港完成中學課程，就赴及英國牛津大學，20歲就畢業，仲要拎埋一級榮譽，而家喺牛津繼續攻讀法律系碩士，出年就畢業。真係美貌與智慧並重，唔知會唔會成為下一個麥明詩呢？

陳錦泉話，Tinny畢業後唔會加入公司喇，應該跟從媽媽一樣做律師。

賓仕急升兩倍後，其市值達到12.24億元，該股目前由主席陳錦泉、主席胞弟兼執董陳紹璋及周永江分別持有25%股權，即三人分別擁有約3億元身家，換言之，Tinny亦成為3億太子女。

一齊飲奶茶吧

想同佢瘋狂飲奶茶

點解同麥明詩比較?

報導內容豐富d?

正過麥明詩好多 法官大人

老豆做主席，老母做律師

冇得輸

唔知依Ｄ高質料肯用囗嗎？

唔知依Ｄ高質妺肯用口嗎？

如果你姓 何，李，劉，周
兩母女都可以

點解唔會 但唔係用係你到啫

開頭教極佢都唔識 成日咬到我 而家都功夫到家
下一手放心享用

又叻又人生贏家

人生贏家 好想睇佢家族生意仆街

你屌過主席嚟？

屌你啦我揸左兩手架

真係西利
一間賣飲品既鋪做到成10幾億市值
定係有其他業務?
會唔會好似聯旺咁空殼公司?
唔知貢茶又做唔做到?

點先溝到

成個post 好多變態佬

就算仆街
以佢地學識 點會搵唔到食

屌口

好靚

ssr首抽

游得快，吹呀！

窮忍都游得快，但冇用

你覺唔覺得自己好肉酸

唔覺，仇富好出奇?

食洋腸

唔通食你班毒撚咩

俾我係女都含洋腸

1 mutual friend

又係人生贏家

邊度靚?

嘩屌成個Toby咁，一定多汁又好砌

有3億我都資優啦

好正

好撚正

D FF毒撚真好笑

人地一家搵一個月錢你成世都搵唔到

正到

好想同佢做愛

人地有成就就唔抵得人想人仆街
咁唔怪得金鐘m記食唔到女就話啲女係雞

一日

Friends · 1,966 (139 Mutual)

賣茶賣到上市真係勁
未飲過

佢條仔好似唔係洋腸

順眼過10A好多，不過講真10A要讀你估讀唔到咩，係自己要發明星夢入cctvb啫

咩料都鍾意用口同被用口

聽日隻就比人扣50分

何猷君挑機

上流社會人士

屋企請唔請清潔工人

靚好多

膳源太子女都好得
以後揀新股除左招股書又多樣野睇

屌 咪又係比洋腸屌

麥明詩咁柒都拎嚟比 街邊汁件都靚過佢啦

20 歲oxford 1st hom grad 究竟有冇有錢人既仔女係讀唔成書架

想要杯奶茶走茶

睇到灰左

有啲似國際章

佢老母仲正喎

大家都係游得快

人地好彩

所以有錢人生女真係慘
幾有錢個女都係要比人抽插

又靚 又叻 又有錢

因為唔駛靠二次投胎，變咗蝕本貨

嘩 佢好似天使咁 而我就盂蘭節搶衣紙果d餓鬼咁

我都有

淨係佢共同朋友入面有共同朋友
有冇得搭上搭 搭過去

兩母女一齊上

好似陳庭欣

根據d學者做的socioeconomic and education research，有錢人仔女的學術成績係普遍好過窮人仔女

你老豆粒精同佢老豆粒精差咁遠

有資源有時間
老豆老母受過教育識教
溫書張枱都大過我間房

我房都無

好心你照下鏡啦

要淫可以淫過男人啦

我們的功夫再棒，也敵不過洋槍.jpg

諗起之前有條女又係高材生 去拍鬼佬av
比鬼佬屌口屌到流曬血同黃膽水

咁hardcore已經拋離淫嘅境界

好想屌

點先溝到呢d 高汁女

痴線努力邊個咁得，
唔得係懶

環境都重要
你試下身邊個個講英文
個個出過國 人都唔同d

點勁過10優 佢11優？

有無人奶茶飲

叫依條女唔好亂add人啦屌
禁入去見到mutual fd都呆咗一呆

牛津first hon其實唔難

講真，智商冇問題求其入啦，牛津

睇錯明仁太子

正喎 , 成家都咁叻。 大把前途。

6 mutual friends

想飲佢啲奶多過茶

真人好靚
好矮 唔知有無155
當時16/17歲左右 可能而家高咗掛

唔係否定佢努力但係平心而論佢用IB入oxford易過用DSE好多
再加上每年其實好多香港人oxbridge/london law first hon 考全級頭一/二/三都多

First honour in Math/Science at Oxbridge is quite common for a typical Asian who can already make it to the prestigious universities.

First honour in Arts/Humanities, Law in particular, is quite an achievement for an Asian not grown up in the UK. Even 10A Louisa Mak wasn't anywhere close.

真係好完美

Wrong.

呢幾年oxford jurisprudence (i.e. Law) 有20-25% 人 first hon 根本grade inflation得好勁

In comparison, around 46% Maths graduates at Oxford attain a first.

Coupled with the fact that Law (and humanities in general) is much harder for non-native speaker. Let that sink in for a moment.

都係嗰句 每年oxbridge + london 大把香港人同其他亞洲人都first hon/甚至考頭幾名，有某啲uni啲humanities/social science科asian成績普遍重好過啲local brits

大學係考你logical thinking + research etc. 你估重淨係考英文grammar同pronunciation咩 關native乜事

How many non-native speaker is practicing law and journalism or anything that require a COMPLETE mastery of the language in the UK/US?

If you think the only advantage native speaker enjoy is to have a better command of grammar & pronunciation, you are heavily misinformed.

有d似章子儀

50 Mutual?

大佬你知唔知每年有幾多asian international students拎到visa留喺UK US做律師 你自己去睇啲大學數據啦好多跟埋ethnicity計

10a咁柒拎黎比

btw你自己都grammar錯晒不如唔好懶係用字海撻人

唔小心負皮
同意！太子女真的正太多

lm

10 mutual friends

去過一個集團老闆既屋企, 佢個廳係我屋企10倍咁大

現實到底有冇公屋仔係牛津哈佛mit呢啲學校畢業？

磨牙圖

讀過3年呢間極品中學 有同學有司機接送

垃圾公屋仔發乜撚野夢
重刷算啦
人地一出世身家多過班公屋豬打一世工

認真好少
oxbridge香港人差不多清一色係中學過咗uk讀GCE/香港讀IB 最少都中產
本地學校DSE入oxb已經少(某程度因為dse認受性唔夠) 莫講話公屋仔

我男朋友牛津undergraduate畢業 native絕對關事 牛津有d seminars係1:1-3 進行 要不停答刁鑽又出哂課程嘅問題 每科每星期睇150頁reading (3 modules/term) Having native command would make things easier
當然保留一點 undergraduate一定係native speaker 只係有各地口音 (請唔好討論咩叫native speaker）

你又啱

咁當然英文錯鳩晒grammar/寫嘢1999梗係唔得啦 去得uk us top unis冇得英文太廢啦 人地都有ielts minimum requirements啦

不過好多non-native都考得好過啲local brits 包括oxb/g5
而就算係tutorials問嘢都唔係要你用啲flowery language去答 你上堂同考試articulate同表達到自己嘅睇法已經夠用

屋邨仔考到hku都光宗耀祖啦，諗乜野oxbridge Ivy League

diu ,no chinese
i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

我了

WHITE TRASH

Undergraduate 一定係native speaker??
你意思話佢地英文程度係native??

其實錢都係問題 一年幾十皮

uk真係頗少scholarship 反而us應該多啲 識人讀書好廢都拎到sports scholarship入ivy league

拎first已經勁過十A唔知幾多倍
個樣更靚
屋企仲要更有錢

唔知你第一句statement點總結得出
不過點都好 去返主題 堅持相信個女仔讀書方面係傑出

G5 + ivy 大把只係fluent未到native都first class honours / 考頭幾名啦

但US嗰個應該唔會係屋邨仔掛

打漏字 牛津嘅undergrad全部native程度
即使識幾個中國混美國口音 都係流利 入埋Oxford Union (出名成日debate嘅student society)

人以群分，絲打本身應該都幾猛料

又係你話native一定關事 事實上fluent+唔寫嘢1999已經夠用 未計econ/數理類著重計嘢多過language

Sorry 咁我收返
再講清楚少少 想話native有正面幫助 亦正面correlated to 成績 (唔排除outliers）

咁寫嘢通順examiner睇份卷/paper都暢快啲嘅

不過好多native local識吹水但exam skills奇差 而native嘅人都可以寫嘢又1999又串錯字

所以自己識過好多non native asians (唔只係華人)就算冇人地語言咁好+好重家鄉accent都考得更高分

睇你勤唔勤力既姐

yes 努力同天份都係factors

但係native與否真係冇咁重要 當然前提係去得英語國家top uni冇可能英文太廢

記得呀港姐之前scmp英文訪問都1999又um um um

又係時候要講到有錢攞oxford law first hon easy job

呢個世界真係好唔公平 又靚又有錢

天仁女唔駛靠TVB光環出名

倒反轉差不多
呢個堅係又叻又靚

DSE勁過舊制10A麥明詩

IB架

我都有份比佢學費

睇到好尷

窮人生仔正仆街

上連登就打中文啦，喺連登用雞腸有西用

事實上牛劍大把教授同埋講師講野有口音甚至文法有錯誤

利申：牛劍畢業

不嬲都咁話不過好多香港人都有個錯覺us uk humanities/sosci一定係要英文好 根本清楚表達自己而你有point已經夠

事實上就算講返law，oxbridge+london都多non-native professors 歐洲continental又有 南美人又有 就算講嘢重accent都冇問題

而有native brit 文科professors連who's 同whose都未用得啱

重未計數理科一大班south asian口音

肥絲竟然無入黎捉字

三分之一係做飲品，三分之二做Trading (台灣同日整既產品），最出名係味覺糖！

冇記錯前幾年oxford出過dse conditional offer只要求選修科555 當然交application嗰時predicted grades唔止555
同埋dse入oxb數理易過文科

有啲人係同時又考dse又考uk gce /us AP 跟住拎gce/ap成績入oxb

賓仕國際（1705）靠一杯珍珠奶茶，喺股市賣個「滿堂紅」，今日上市就冇珍珠奶茶飲，不過現場就出現咗一位青春少艾，充滿仙氣，某角度睇仲有啲似「少女版」章子怡㖭。原來呢位靚女係賓仕主席陳錦泉嘅「無價珍珠」大女Tinny，專登晨早起身撐爸爸。

陳錦泉好自豪咁話，大女係資優生，喺香港完成中學課程，就赴笈英國牛津大學，20歲畢業，仲要拎埋一級榮譽，家陣喺牛津繼續攻讀法律系碩士，明年就畢業。照咁講，佢大女真係美貌與智慧並重，唔知會唔會成為下一個麥明詩呢？陳錦泉話，Tinny畢業後唔會加入公司喇，應該跟從媽媽、賓仕執董田巧玲一樣做律師。

除咗Tinny，陳錦泉仲有位細女同孻仔，兩位噚日都冇出現，皆因細女喺英國劍橋大學讀緊法律系，孻仔就喺倫敦哈羅讀書。

個個仔女都喺名校讀書，咁叻可能係有先天優勢。事關陳錦泉係香港大學畢業生，聽聞仲係「志雲大師」嘅師弟，而佢太太田巧玲喺英國倫敦大學畢業，家陣仲有做律師㗎。一家五口都咁叻，佢哋身家仲跟住股價水漲船高，真係人生勝利組！

人生，老豆唔同就不同了

我都有6 個mutual friends
相認po

佢對波話畀港女知 飲奶茶會大波

no ball

呢個角度又冇咁靚

所以入oxb/ivy某程度上真係關乎運 揀college同pooling system又係睇彩數 當然本身個底唔可以太差

而個人觀察見過uk gce/hk ib真係比hk dse有優勢 有啲明明好廢過完uk public school/hk ib 就碌咗入oxb，有啲hk dse爆分又presentation + interview skills好好 + 英文fluent/native都冇offer/pool咗之後冇其他college offer

見過唔少人中學明明成績唔係最top，屋企有錢送佢地去英國讀gceal，跟住唔係入到英國名牌大學就返香港讀神科

不嬲都多架喇

但係個人觀察頗多oxbridge graduates爭唔到大行grad job offers 反而hku爭贏佢地
重有啲報咗好多/做幾份intern都no offer

屎忽窿都可以

贏在基因上

有錢有人生 無錢讀得幾叻都係會辛苦過人

係 有個俄佬係我uni教數，全班冇人聽得明 好多人燥底款人

走

個post最後變咗討論oxbridge難唔難入 條女有冇父幹 成班人酸到
咁老豆老母有錢唔栽培落個女度唔通洗落你度？
見過大把人屋企有錢都係入啲完全冇人聽過嘅英國大學啦
講到個女仔好似唔洗努力就入到cambridge咁

睇下你點定義辛苦啦

有啲屋企只係普通/小康 去完g5 ivy個人又醒嘅咪直入ibanks同law firms etc. 生活算係無憂囉 但係用晚晚辛苦ot去換返嚟 做到變人乾 唔想chur咪做普通打工仔不過就要煩儲錢買樓

真係勁有錢嘅咪多數冇咁大生活壓力 有屋企做back up 當然有啲一畢業就靠自己唔再用屋企錢

其實冇人否定佢自己有努力喎
不過好多時成功與否同屋企有冇資源去栽培好有關 而好運與否都關事
大家純粹傾下啫 唔一定係酸 唔通個個都要撻返張cantab double first cert出嚟先可以討論咩

有幾個mutual friend
完全體會到social status 既差距

麥明詩second low

岳少大女林恬兒

負笈

屌洗唔洗咁屈

回應下上面有條友話係英國讀humanities/soc sci 要native 英文
當prof都唔係個個Native程度, 有d prof講英文仲係1999, 你個ug仔可以清楚表達到意見咪得Lor, 鬼得閒理你咩
唔否認英文native會易d, 但你英文只要令改文/卷條友睇得明, 個重點就唔會係英文而係內容
uk d uni 好多外國人高分過local成條街, 唔通佢地個個都native英文咩

每逢有有錢人+讀書叻既post 一定係呢d 討論
仲要來來去去都三篤屁 咁都可以講咁耐

有冇諗過其實好多有錢+讀書叻嘅人都自己覺得自己係因為家庭環境所以先privileged同比其他人有更多嘅學習機會 亦知道自己比其他人幸運 所以圍內不嬲會有人搞access programme/義教/其他project去幫其他人

你唔好假定講嘅人一定係因為酸 係咪要我自貼張grad cert 先講得嘢

我有假定d 咩?我直頭冇喺呢個post 參與討論
純粹覺得某d 人真係好撚得閒

連登毒撚嘅logic真係世界第一
自己肥矮毒柒窮
但會ff自己條女 樣靚 瘦底大波 處
有錢有學歷 唔港女唔貪錢
孝順 善解人意 識煮飯
然後expect人哋應該鍾意毒撚
而絕對唔應該食洋腸

之前好似出左個報告 父母都有大學學歷有5成2機會有大學學歷 2邊都冇得1成3

佢依個人個樣冇麥明思果種串到死既港女格 氣質好好多

成班連登仔講到人地oxford law first hon有錢就得拎到 唔需要努力咁
比你地係hku都未必拎到first hon啦
有錢真係大哂嘅 何超蓮洗撚讀royal holloway咩
下下都亂咁judge人 覺唔覺自己好肉酸

我淨係知香港冇錢一定讀唔到Oxbridge先
國際學生仲要雙倍學費

講真學歷高+靚+有家底嘅香港真係好多 留學生圈子大把 入ibanks law firms行轉周圍都係

而樓上一直講緊冇否定佢嘅努力 但同時成功同自己嘅privilege都有關連
例如屋企有資源畀幾十萬去讀uk public/independent school 或香港讀ib/國際學校已經比其他人多好多機會

而好多所謂又叻又靚又有家底嘅人俾人讚嗰時都會話自己好彩喺個環境好嘅家庭 因為佢地acknowledge their privilege 跟本唔關酸事

同oxbridge難過us ivy拎scholarship
識人就係因為經濟原因棄外國名牌大學offer去留港

學歷高+靚+有家底嘅香港真係好多 好認同
根本無幾個人係話入oxbridge 好易, 亦唔係話first hon好易, 一直強調嘅係玩public school/ib 會容易好多
而且公私校唔公平嘅現象係英國講左好耐, 亦一向俾好多左翼批評, 根本唔係香港獨有
而且d左翼批評嘅係制度/資源上嘅唔平衝導致學生水平有好大偏差唔公平, 而唔係話學生水平有問題可以靠錢就入到oxbridge
再者, 好多留學生自己都認自己好運出身好, 所以咁輕鬆入名校, 何來關酸人事

講乜都俾人話酸架喇
唔自貼ivy oxbridge g5 first hon cert都聽唔入耳架喇
要酸嘅話真係對上大有人在一山還有一山高

在2016年11月1日至2017年10月31日，銷售收入為1.35億元。如以飲品的最高價格38元計算，相等於出售了355.3萬杯飲品。

毛利率增長快 惟低過分銷業務

一般情況來說，食肆最高毛利的產品是飲品，但賓士國際卻相反。招股文件顯示，以「天仁茗茶」為主的零售業務截至3月底的年度毛利率只有17.6%

一年賺2千幾萬